想養龜龜，求教

早幾日係旺角見到有呢種龜既bb買，要$9xx
見佢好得意好想養，想問下有咩要準備同注意架？

伸 屋企有養開貓狗，並非三分鐘熱度

連登冇人養龜架

盾臂，自己google la

首先你屋企可以比到幾多位佢
我無記錯既盾臂體型陸龜中排第三
如果你諗住養到咁上下就轉手當我無講過
養陸龜同變色龍一樣
設備行先 齊晒所有野最後先到龜
飼養箱 uvb&uva燈 水盆 底材（草粒樹皮之類）
仲有養得陸龜預左冬天電費增加
食既方面已經有陸龜糧 可以餵啲菜同生果
我都唔係好清楚 話說你直接問鋪頭會仲詳細

利申：未養過陸龜

買龜千祈唔好係魚街買, 一係去魚佬, 一係去稀鰭
地址係邊自己搵

收到，唔該晒巴打
就算佢大得好快屋企都有地方比佢遊走
google左好耐，而家只係諗緊d設備係邊買好
見淘寶都有但唔知用唔用得過

另外我見d人話陸龜好容易生腎石，到底係咩一回事
因為養寵物一樣就好上心 擔心佢好易病養唔大

陸龜難養過水龜 好容易有肺炎

我只會建議有天台/花園，照到太陽光既人養

有好大地方係可以曬到陽光
而家係膽心佢易唔易有腎石同應該點做
另外應該去邊買龜好，香港只識旺角...

陸龜係易有腎石
因為攝水唔夠引致

其實每款龜種最基本嘅資料可係香港兩棲及爬蟲協會搵到
google: （龜嘅種類） 香港兩棲及爬蟲協會

中非陸龜/ 盾臂陸龜/ 蘇卡達陸龜 - 香港兩棲及爬蟲協會

貼唔到
樓主自己Google「盾臂龜 香港兩棲及爬蟲協會」

d龜好臭

有宜間，有太陽，定期浸水，應該唔大問題
反而買大隻少少（2-3000蚊），你講900蚊個啲應該好細隻

諗住養寵物由細養起 但我都知佢好難養得大
所以諗住做好十成準備先買龜龜

最緊要有空間
盾臂龜算容易養
唔好餵咁多高水份菜
主食草
就無事

巴打你都係養盾臂？其實香港邊度買龜信譽好d

已睇過晒，但巴打們有冇咩買龜龜係有信譽d架
google過晒都冇，d人話唔好去金魚街咋

你做足十成準備都好，咁細隻個d係好易死

上面有人講左啦

我主養星龜 1隻養左10年 另外1隻1年
樓上鋪通常都無乜問題
例如魚佬水族 啲龜都唔錯 聽聞擺得出黎都開左口
睇下啲甲有無錯甲 痴住左
最好選擇巳經有生長紋 龜板有白色線
代表佢健康快速成長緊 如果BB通常都無咁快有
有啲個體 成長得好慢 睇你好唔好彩
之後行路正唔正常
眼晴有無眼屎之類痴住左
後腳位內有無水腫

明白，等我準備好晒佢d裝備就去睇下啦
但所謂既生長紋係咩黎？龜背每一格中間既紋？

我想問有冇巴打買過淘寶果d爬蟲保溫箱？
我見價錢同香港差太遠，但睇落又差唔多咁

同埋想問如果龜龜食左榕樹果or榕樹葉大唔大問題
因為我養既地方有大榕樹